**  อคิวเม้นท์-คอมพิวเนทปรับแผน
ผนึกฝ่ายขายบุกตลาดร่วมกัน

 อคิวเม้นท์-คอมพิวเนทปรับแผน ผนึกฝ่ายขายบุกตลาดร่วมกัน

จัสมินฯ ผนึกธุรกิจ "อคิวเม้นท์-คอมพิวเนท" เข้าด้วยกัน ตั้งเป้าเจาะตลาดวีแสทเต็มที่ 
โดยหวังครองส่วนแบ่งรวมกันถึง 60% พร้อมเตรียมชิงลูกค้าจากคู่แข่งมาครอง มั่นใจปีแรกมีรายได้รวมจากธุรกิจนี้ถึง 
150 ล้านบาท 

นายสมศักดิ์ พัฒนะเอนก กรรมการผู้จัดการ บริษัท อคิวเม้นท์ จำกัด ผู้ให้บริการสื่อสารข้อมูล 
ภาพ และเสียงผ่านดาวเทียม (วีแสท) กล่าวว่า การที่บริษัท จัสมิน อินเตอร์เนชั่นแนล 
จำกัด เข้าไปซื้อกิจการของบริษัท คอมพิวเนท คอร์ปอเรชั่น จำกัด เมื่อเดือนมีนาคมที่ผ่านมา 
จะช่วยสนับสนุนแผนการขยายตลาด และฐานลูกค้าเพิ่มเติม โดยเฉพาะในกลุ่มผู้ที่เคยใช้บริการจากบริษัทอื่นๆ 
ที่เตรียมเลิกกิจการเร็วๆ นี้ 

ทั้งนี้ จะโอนย้ายสำนักงานของคอมพิวเนท มาอยู่ที่อาคารจัสมิน ทาวเวอร์ ภายใน 2 
เดือนนี้ และร่วมกันวางแผนการตลาด ทั้งในส่วนของทีมการตลาดและขาย โดยจะแบ่งเจาะกลุ่มเป้าหมาย 
เพื่อลดงานที่ซ้ำซ้อน รวมทั้งตั้งเป้าหมายว่าสิ้นปีนี้จะมีรายได้จากสองบริษัทรวมกัน 
ประมาณ 150 ล้านบาท 

ขณะเดียวกัน การรวมกันดังกล่าว จะสนับสนุนให้จัสมินฯ มีส่วนแบ่งในตลาดวีแสทเพิ่มเป็น 
60% ขณะที่สามารถเทลคอม จำกัด (มหาชน) มีส่วนแบ่งเหลือ 30% และอีกราว10% เป็นของสยามแซท 
ในกลุ่มธนาคารไทยพาณิชย์ และเวิลด์แซท ของกลุ่มสหวิริยา 

อย่างไรก็ตาม จะยังคงชื่อของบริษัทคอมพิวเนท และทีมผู้บริหารไว้เช่นเดิม ส่วนคณะกรรมการบริหารบริษัท 
จะมีผู้บริหารจากบริษัทจัสมินฯ เข้ามาแทนกรรมการชุดเก่าของคอมพิวเนททั้งหมด 

มองลู่ทางตลาดใหม่ๆ 

นอกจากนี้ ก็จะให้ความสำคัญกับตลาดใหม่ๆ โดยเฉพาะกลุ่มผู้ประกอบการร้านสะดวกซื้อ 
(คอนวีเนียนสโตร์) ที่ใช้ระบบคอมพิวเตอร์เชื่อมต่อกันทั่วประเทศ และธุรกิจที่มีเครือข่ายตัวแทนจำหน่ายทั่วประเทศอื่นๆ 


"ตลาดวีแสทจะเน้นให้บริการในเขตพื้นที่ ที่ไม่มีสายโทรศัพท์เข้าถึง โดยจะเน้นบริการที่เน้นไปในพื้นที่ต่างจังหวัด 
ส่วนในตลาดกรุงเทพฯ จะเสริมให้กับบางพื้นที่เท่านั้น เพราะตลาดในกรุงเทพฯ จะนิยมเช่าสายโทรศัพท์มากกว่า" 
นายสมศักดิ์กล่าว 

รวมทั้งเตรียมนำธุรกิจอื่นที่มีอยู่ในกลุ่มจัสมินฯ มาเสริมมูลค่าให้กับบริการวีแสทด้วย 
โดยในเร็วๆ นี้ อาจจัดกิจกรรมส่งเสริมการขาย ในรูปแบบการซื้อบริการวีแสทแถมอินเทอร์เน็ต 


KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
